\documentclass[a4j]{jsarticle}

\usepackage{url}
\usepackage{here}

\renewcommand{\thesection}{\rm\arabic{section}.\hspace{-8pt}}

\newcommand{\query}[1]{
	\begin{quote}
		\footnotesize $\bullet$ {#1}
	\end{quote}
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{270mm}

\makeatletter
\title{\Huge\rm Operating System I\\{\LARGE Quiz 6}}
\author{情報科学類 \\201311350 河原 悟}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{内部フラグメンテーション、外部フラグメンテーションとは何かを説明せよ。}

\begin{enumerate}
	\item 内部フラグメンテーション
		\begin{itemize}
			\item Fixed Partitioningで、プロセスが一つのパーティションよりも小さいと、使われないメモリ区間が生まれる。
		\end{itemize}

	\item 外部フラグメンテーション
		\begin{itemize}
			\item プロセスは必要以上にメモリをアロケートする。

			\item アロケーションしたメモリ区間のうち、使われない区間が生まれる。
		\end{itemize}
\end{enumerate}

% \newpage
\section{ページングの概要を図を用いて説明せよ。}

\begin{center}
\begin{table}[h]
\tiny \sf
	\begin{tabular}{ccc}
		\begin{minipage}{0.4\hsize}
			\begin{tabular}{r|c|}
				0 & a \\
				1 & b \\
				2 & c \\
				3 & d \\ \hline
				4 & e \\
				5 & f \\
				6 & g \\
				7 & h \\ \hline
				8 & i \\
				9 & j \\
				10 & k \\
				11 & l \\ \hline
				12 & m \\
				13 & n \\
				14 & o \\
				15 & p \\ \hline
			\end{tabular}

			logical memory
	\end{minipage}

	\begin{minipage}{0.4\hsize}
			\begin{tabular}{l|c|}
				0 & 5 \\ \hline
				1 & 6 \\ \hline
				2 & 1 \\ \hline
				3 & 2 \\ \hline
			\end{tabular}

			page table
		\end{minipage}

		\begin{minipage}{0.3\hsize}
			\begin{tabular}{{l|c|}}
				0 & \\
			   & \\
			   & \\
			   & \\ \hline
				4 & i \\
			   & j \\
			   & k \\
			   & l \\ \hline
				8 & m \\
			   & n \\
			   & o \\
			   & p \\ \hline
				12 & \\
				& \\
			 & \\
			 & \\ \hline
				16 & \\
				& \\
			 & \\
			 & \\ \hline
				20 & a \\
				& b \\
			 & c \\
			 & d \\ \hline
				24 & e \\
				& f \\
			 & g \\
			 & h \\ \hline
				28 & \\
				& \\
			 & \\
			 & \\ \hline
			\end{tabular}

			physical memory
	\end{minipage}
	\end{tabular}
\end{table}

ex.)32-byte memory and 4-byte pages
\end{center}

16バイトの論理メモリを4バイトごとのページに分け、ページテーブルにて物理メモリの一部と対応付け、物理メモリとマージすることで、連続した物理メモリを表現している。

\section{ページングの利点を説明せよ。}
論理メモリをページという単位で分け、物理物理をフレームという単位で分け、論理メモリを物理メモリの一部としてページテーブルに対応付けすることで、論理メモリと物理メモリを連続した一つの物理メモリとして使うことができる。

また、補助記憶装置の一部をさらにメモリとして使うことができる。

\end{document}

